\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\sloppy

\title{Artigo pro Cuda Fuzzy}

% Edevaldo Braga dos Santos
% Giovane de Oliveira Torres
% Guilherme Pereira Paim
% Renan Zafalon da Silva
% Vitor Alano de Ataides

\author{Edevaldo Braga dos Santos\inst{1}, Giovane de Oliveira Torres\inst{1}, Guilherme Pereira Paim\inst{1},\\ Renan Zafalon da Silva\inst{1}, Vitor Alano de Ataides\inst{1}, Maurício Lima Pilla\inst{1}}

\address{Universidade Federal de Pelotas \\
Pelotas, RS - Brasil\\
  \email{\{edevaldo.santos,gdotorres,gppaim,renan.zafalon,vaataides,pilla\}@inf.ufpel.edu.br}
}

\begin{document}

\newcommand{\libname}{CudaFuzzy}

\maketitle

\begin{abstract}

Abstract aqui.

\end{abstract}

\begin{resumo}

Resumo aqui.

\end{resumo}

\section{Introdução}
\label{sec:introducao}

% Logica fuzzy: colocar onde? %

	Existem diversos casos onde classes de objetos não pertencem totalmente a um conjunto. Baseado nisto, Zadeh definiu a teoria dos conjuntos \textit{fuzzy}~\cite{zadeh:65}, o que visa tratar problemas de imprecisão ao classificar dados no mundo real. Os conjuntos \textit{fuzzy} possuem aplicações em sistemas de controle e de suporte à decisão, onde a descrição do problema não é feita de forma precisa~\cite{weber:03}.
	
	Utilizando-se dos conjuntos \textit{fuzzy}, tem-se a base para a lógica \textit{fuzzy}, sendo construído a partir da lógica proposicional. Com isto, os operadores foram definidos à partir dos já estabelecidos na lógica clássica, com a adição de outros para fins práticos~\cite{tanscheit:04}. Uma característica interessante que diferencia a lógica tradicional da \textit{fuzzy} é que na primeira os valores que são utilizados atendem a condição de serem verdadeiros ou falsos (0 ou 1). Já na segunda, trabalha-se com conjuntos \textit{fuzzy} -- estes podem assumir um valor que pertence ao intervalo $[0, 1]$, o que permite que um conjunto \textit{fuzzy} possa ser representado por uma infinidade de valores~\cite{klir:95}.	
	
% GPU %

	A fim de obter-se computação com bom desempenho, é importante fazer uso dos vários núcleos de processamento os quais são disponibilizados nos sistemas de computação atuais -- para poder por em prática o uso do paralelismo. Neste contexto, encaixam-se as GPUs (\textit{Graphical Processor Units}), as quais são componentes com alto poder de paralelismo~\cite{sengupta:07}. Porém, é importante ressaltar que as GPUs são reservadas a obter bom desempenho com aplicações que possuem determinadas características~\cite{owens:08} que incluem: (i) Requisitos computacionais grandes, (ii) Paralelismo nas aplicações e (iii) maior importância ao \textit{throughput} do que a latência. Destacam-se alguns exemplos práticos bem-sucedidos que utilizam CUDA:
Análise do fluxo de tráfego aéreo, através do uso do poder computacional de CUDA, foi possível reduzir o tempo de análise do tráfego aéreo nacional
de dez minutos para três segundos. Outro exemplo relevante é o ganho de desempenho em simulações moleculares NAMD(dinâmica molecular em nanoescala), o ganho de desempenho foi possível graças as arquiteturas paralelas das GPUs~\cite{nvidia:15}.

% O trabalho - Acredito que deverá ser melhor explorado esta parte! Quando os objetivos ficarem mais claros %	

	Tendo estes conceitos discutidos, o objetivo deste trabalho é descrever uma biblioteca de lógica \textit{fuzzy} voltada para GPUs, a fim de verificar como pode ser efetuado uma implementação que consiga extrair paralelismo deste tipo de arquiteturas.
	
% Discussão sobre a estrutura do artigo.

	O restante deste artigo está dividido da seguinte maneira: Na seção~\ref{sec:lib}, é descrito a implementação efetuada da biblioteca~\libname. A seção~\ref{sec:metodologia} destina-se a explicar a metodologia empregada para a execução de testes na biblioteca. A seção~\ref{sec:resultados} exibe e discute os principais resultados obtidos por este trabalho, de onde se tiram as principais conclusões, observadas na seção~\ref{sec:conclusoes}, a qual ainda mostra possíveis trabalhos futuros. Por fim, a seção~\ref{sec:trabalhos} faz uma breve discussão sobre os trabalhos relacionados ao escopo deste artigo.
	
\section{\libname}
\label{sec:lib}

\section{Metodologia}
\label{sec:metodologia}	

\section{Resultados e Discussão}	
\label{sec:resultados}	

\section{Conclusões e Trabalhos Futuros}
\label{sec:conclusoes}	
	
\section{Trabalhos Relacionados}
\label{sec:trabalhos}

	Existem diversas implementações relacionadas à lógica \textit{fuzzy}. Os artigos visualizados na bibliografia normalmente fazem utilização de lógica \textit{fuzzy} voltada para um tipo de problema, não descrevendo uma biblioteca genérica. Como trabalhos descritos desta forma, existe~\cite{sugeno:93}, utiliza-se lógica \textit{fuzzy} para a discussão de um metódo para modelagem qualitativa. Em~\cite{li:11}, é empregada a lógica \textit{fuzzy} para fazer o gerenciamento de energia e bateria de automóveis híbridos do tipo \textit{plug-in}.
	
	Como bibliotecas relacionadas à lógica \textit{fuzzy}, existe uma desenvolvida na linguagem Java, chamada de jFuzzyLogic~\cite{cingolani:12, cingolani:13}. Esta biblioteca é uma implementação de sistemas \textit{fuzzy} que permite projetar controladores de lógica \textit{fuzzy}. Por fim, existe a biblioteca FuzzyGPU~\cite{defour:14}, a qual é o trabalho relacionado mais próximo ao que este artigo apresenta. FuzzyGPU é uma implementação de biblioteca de aritmética \textit{fuzzy} voltada à GPUs.
 	
\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{wscad}

\end{document}
